\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Bella ciao}
\index[in]{Bella ciao}
\index[in]{An ihrer Schulter}

\begin{tabbing} 
An ihrer Sch\=ulter, da wird es hell schon,\kill
\>\bf e\\
An ihrer Schulter, da wird es hell schon,\\

oh bella ciao, bella ciao, bella \=ciao ciao ciao,\kill
\>\bf H$^7$\\
oh bella ciao, bella ciao, bella ciao ciao ciao,\\

/: es war so w\=arm hier an ihrem \=Arm hier,\kill
\>\bf a\>\bf e\\
/: es war so warm hier an ihrem Arm hier,\\

\ \ \ da drau"sen w\=erd' ich bald schon fr\=ier'n. :/\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ da drau"sen werd' ich bald schon frier'n. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Kann nicht gut sch\=ie"sen und krieg' schnell Angst auch,\kill
\>\bf e\\
Kann nicht gut schie"sen und krieg' schnell Angst auch,\\

oh bella ciao, bella ciao, bella \=ciao ciao ciao,\kill
\>\bf H$^7$\\
oh bella ciao, bella ciao, bella ciao ciao ciao,\\

/: soll ich ein H\=eld sein, dem das gef\="allt? Nein!\kill
\>\bf a\>\bf e\\
/: soll ich ein Held sein, dem das gef"allt? Nein!\\

\ \ \ Verfluchter Kr\=ieg, verfluchter F\=eind! :/\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ Verfluchter Krieg, verfluchter Feind! :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Sah Blut an H\="utten, sah Frauen bitten,\kill
\>\bf e\\
Sah Blut an H"utten, sah Frauen bitten,\\

oh bella ciao, bella ciao, bella \=ciao ciao ciao,\kill
\>\bf H$^7$\\
oh bella ciao, bella ciao, bella ciao ciao ciao,\\

/: den kleinen L\=uca, der vierzehn J\=ahr war,\kill
\>\bf a\>\bf e\\
/: den kleinen Luca, der vierzehn Jahr war,\\

\ \ \ ich hab' zu l\=ang nur zuges\=eh'n. :/\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ ich hab' zu lang nur zugeseh'n. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
Ihr in den B\=ergen, heut' komm ich zu euch,\kill
\>\bf e\\
Ihr in den Bergen, heut' komm ich zu euch,\\

oh bella ciao, bella ciao, bella \=ciao ciao ciao,\kill
\>\bf H$^7$\\
oh bella ciao, bella ciao, bella ciao ciao ciao,\\

/: was kein Komm\=ando und kein Bef\=ehl kann:\kill
\>\bf a\>\bf e\\
/: was kein Kommando und kein Befehl kann:\\

\ \ \ Ich werde h\=eute Partis\=an. :/\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ Ich werde heute Partisan. :/\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing} 
Wenn ich am D\=orfplatz mal tot herumlieg',\kill
\>\bf e\\
Wenn ich am Dorfplatz mal tot herumlieg',\\

oh bella ciao, bella ciao, bella \=ciao ciao ciao,\kill
\>\bf H$^7$\\
oh bella ciao, bella ciao, bella ciao ciao ciao,\\

/: dann sagt der Pr\=iester statt langer Pr\=edigt:\kill
\>\bf a\>\bf e\\
/: dann sagt der Priester statt langer Predigt:\\

\ \ \ Nie mehr Fasch\=ismus, nie mehr Kr\=ieg. :/\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ Nie mehr Faschismus, nie mehr Krieg. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
Nur noch den K\=uss hier, kommt einer nach mir,\kill
\>\bf e\\
Nur noch den Kuss hier, kommt einer nach mir,\\

oh bella ciao, bella ciao, bella \=ciao ciao ciao,\kill
\>\bf H$^7$\\
oh bella ciao, bella ciao, bella ciao ciao ciao,\\

/: dem w"unsch ich Z\=eiten, wo man so \=eine\kill
\>\bf a\>\bf e\\
/: dem w"unsch ich Zeiten, wo man so eine\\

\ \ \ wie dich nicht m\=ehr verlassen m\=uss. :/\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ wie dich nicht mehr verlassen muss. :/\\
\end{tabbing}

\begin{small}
\ \\
\ \\
Vgl. auch: Eines Morgens, in aller Fr"uhe
\end{small}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Nach einem italienischen Partisanenlied 1924\\
dt. "Ubersetzung von Dieter Dehm\\
FA: 18 LB: 32
\end{angaben}
